#                                                      TP noté Git - Durée : 3 heures

Instructions :
* Nous allons utiliser le dépôt disponible au lien suivant :

[https://forge.univ-lyon1.fr/sebastien.gadrat/tuto-git-fusion.git](https://forge.univ-lyon1.fr/sebastien.gadrat/tuto-git-fusion.git)   

* Faites une copie de ce dépôt dans votre espace personnel (un "fork"), puis cloner ce dépôt localement.

* Suivez les instructions, et réalisez les actions dans l'ordre indiqué.

* Vous avez le droit d'utiliser les documents de cours ainsi que les pages de manuel de Git.

* Toutes les commandes Git utilisées seront données dans le compte-rendu (ou insérées dans le README.md), et effectuées par la suite.

* La note finale tiendra compte de vos réponses, mais aussi de la qualité de vos messages de commit.


## I. Prise en main du dépôt (30 minutes – 4 points)

On travaillera dans un dépôt local.

1. Sur quelle branche êtes-vous ?
the current branch is main
2. Combien de branches contient ce dépôt ?
there is 5 branches
3. Pourquoi certaines branches apparaissent-elles en rouge ?
some branches appear in red because they are distant

4. À quoi sert le fichier `.gitignore` ? Que contient-il ?
The file . gitignore contains patterns that are matched against the names of files in our repository to determine whether or not they should be ignored.
It's contains example and example.c

5. Créez une nouvelle branche `test` à partir de la branche `main`.
the command is git branch test

6. Ajoutez une fonction `foobar()` au code C qui renvoie un entier. Elle ressemblera à ça :
```
int foobar() {
	return 1;
}
```		
Et on ajoutera cela dans la fonction main() :
```    
int test = foobar() ;
printf("foobar returns :%d\n", test);
```
La compilation du code se fera comme suit, en utilisant le fichier `Makefile` :

    $ make

Ou directement en utilisant la commande :

    $ gcc -o example example.c

7. Faites un commit avec vos modifications.
git add
git commit 

8. Poussez votre branche sur le dépôt distant.
git push

## II. Fusion de branches avec conflit (30 minutes – 4 points)

1. Revenez sur la branche `main`.

2. Les deux stratégies principales de fusion de branches sont appelées par avance rapide, ou encore "fast-forward" (anglais), et récursive ou "non-fast-forward" (anglais). Quelle est la principale différence entre ces deux stratégies de fusion (qui représentent les deux principalement utilisées).
The fast-forward merge strategy is used when the branches have not diverged, whereas the recursive merge strategy is used when the branches have overlapping or divergent modifications.

3. Laquelle est la plus communément utilisée dans la gestion d’un projet collaboratif ? Pourquoi ?
The fast-forward merge strategy is generally preferred because it maintains a linear development history, but the recursive merge strategy is necessary in some situations to integrate modifications appropriately.

4. Fusionnez la branche `develop` dans la branche `main` en utilisant la stratégie de fusion dite "non-fast-forward".
git checkout main -> to go to the main branch
git merge --no-ff develop -> to merge the developed branch into the main branch with the so-called "non fast forward" merge strategy

5. Il y a conflit… Quelle commande puis-je faire pour annuler la fusion en cours ?
the command is git merge --abort

6. Corrigez le conflit de fusion en modifiant le code de manière appropriée. On suppose ici que c’est le code de la branche develop qui est celui à conserver.

7. Faites un commit avec vos modifications.
git add
git commit

8. Poussez votre branche sur le dépôt distant.
git push

## III. Fusion de branches avec stratégie octopus (1 heure, 6 points)

Maintenant que vous avez compris comment fusionner des branches avec les stratégies de fusion standard, nous allons voir comment utiliser la stratégie octopus pour fusionner plusieurs branches en une seule opération.

1. Récupérez les dernières modifications

Comme précédemment, vous devez vous assurer que vous êtes à jour avec les dernières modifications des branches `develop` et `feature`. Pour cela, effectuez les commandes suivantes :
```
$ git switch develop
$ git pull
$ git switch feature
$ git pull
```
* Que fait la commande `git pull` ? Décrire son fonctionnement.
* Pourquoi exécuter ces commandes ?
The git pull command is used to pull changes from a remote repository and update the local branch with those changes.

2. Fusionner les branches avec octopus
The command is git merge -s octopus origin/feature origin/develop

Maintenant que vous êtes à jour, vous pouvez fusionner les branches avec la stratégie octopus. Cette stratégie permet de fusionner plusieurs branches en une seule opération.
```
$ git switch main
$ git merge develop feature
```
3. Résoudre les conflits

Si des conflits surgissent lors de la fusion, vous devrez les résoudre en utilisant les mêmes techniques que celles décrites précédemment.
La version à conserver est celle contenant les fonctions `bar()` et `baz()`.

4. Tester la compilation

Une fois que la fusion est terminée, vous devez tester que le code compile correctement.
Si le code compile correctement, vous avez terminé la partie III de l'examen. Cependant, dans ce cas précis, vous allez constater que le code ne compile pas. En effet, la fusion avec la branche feature a introduit un bug. Il va donc falloir utiliser `git bisect` pour trouver le commit responsable de l'introduction de ce bug.

## III. Utilisation de Git bisect pour déterminer le commit introduisant le bug (1 heure, 6 points)
   
1. Comment peut-on afficher l’historique de la branche courante ? Qu'est-ce que l'identifiant d'un commit ? Où le trouve-t-on ?
To view the history of the current branch on Git, just use the following command in the terminal: git log
A commit ID is a unique string generated by Git to identify each commit. It is a combination of letters and numbers that uniquely identifies a given commit.
You can find the id of a commit using the git log command mentioned above. The commit ID is displayed next to the commit keyword in the command output.


2. Comment peut-on visualiser les différences entre deux branches ? Entre deux commits ? Entre deux branches entre le dépôt local et le dépôt distant ?
To visualize the differences between two branches, two commits, or between a local branch and a remote branch, you can use different Git commands. Here are some examples :

Visualize the differences between two branches:
git diff <branche1>..<branche2>

Visualize the differences between two commits:
git diff <commit1>..<commit2>

View the differences between a local branch and a remote branch:
git diff <brancheLocale> <brancheDistante>

 
3. On va utiliser `git bisect` pour déterminer le commit introduisant le bug.

4. Exécutez la commande `git bisect start`.

5. Exécutez la commande `git bisect bad HEAD` pour marquer le commit actuel comme étant mauvais.

6. Trouvez un commit connu pour être bon, par exemple le premier commit dans la branche main, et de l'exécuter en utilisant la commande `git bisect good <commit-id>`.

7. Vérifiez si le commit actuel est bon ou mauvais en compilant le code.

8. Exécutez `git bisect good` ou `git bisect bad` en fonction du résultat de l'étape précédente pour marquer le commit courant comme étant bon ou mauvais.

9. Répétez les étapes 6 et 7 jusqu'à ce que le commit introduisant le bug soit identifié (processus itératif).

10. Terminez le processus de bisect en utilisant la commande `git bisect reset`.

11. Placez-vous sur le commit qui a introduit le bug en créant une nouvelle branche, appelée `bug1`, corrigez le bug sur cette nouvelle branche en suivant la proposition donnée lors de la tentative de compilation, puis effectuer une fusion sur main pour corriger ce bug.

12. De nouveau sur la branche main, compiler le code. Que se passe-t-il ?

13. Répétez les étapes précédentes pour corriger ce second bug (en créant une nouvelle branche `bug2`), et obtenir un code qui compile.

14. Annulez ce dernier commit correcteur.

15. Nous allons voir ici une autre manière de porter le commit qui corrige le bug sur la branche main : on utilisera ici la commande `git cherry-pick` (qui agira comme un patch). Pour cela, placez-vous sur main, et, avec cette commande, importer et jouer le commit correcteur sur la branche `main`.
